Harriet was zeker niet slim, maar ze was lief, volgzaam, dankbaar dispositie, was volledig vrij van verwaandheid, en alleen verlangend om te zijn geleid door iemand naar wie ze opkeek.
Haar vroege gehechtheid aan zichzelf was zeer beminnelijk; en haar neiging voor goed gezelschap, en de macht van waarderen wat elegant en slim was, toonde dat er geen was gebrek aan smaak, hoewel de kracht van begrip niet mag worden verwacht.
Al met al was ze er behoorlijk van overtuigd dat Harriet Smith precies de jonge vriendin die ze wilde - precies het iets dat haar huis nodig had.
Zo'n vriend als mevrouw Weston was uitgesloten.
Twee daarvan kunnen nooit worden verleend.
